朱凱迪：收到告密信有關三跑醜聞

三月底收到一封六頁紙的告密信，可惜今日見報的篇幅太小，完全與事件的重要性不配合。此事起碼有三個重點：

1）香港機場管理局涉隱瞞立法會

在12月5日立法會三跑小組委員會會議上，機管局指已經採購了供填海外的海砂，「採購海砂的中標價低於預算價」。但根據舉報信第二段，填海工程的中標公司「中交建設—中交疏浚—香港振華聯營」因為海砂出口許可證尚未批出，改用「洗水石粉」作為代替物料。機管局一直沒有將新情況向立法會報告。

2）以次貨取代「洗水石粉」是否涉及貪腐？

根據舉報信及附有的送貨單據，聯營公司向一間只有一名股東，成立於2011年的金鋒海事工程有限公司購買「洗水石粉」，但金鋒卻以普通石粉冒充，再混合內河航道清淤沙泥和偷採海沙，送到香港填海。托運單列明收貨人是聯營公司，是否代表聯營公司明知不是「洗水石粉」也照單全收，過程是否涉及中港企業之間的貪腐？

3）4000噸「洗水石粉」也要造假 1億立方米海砂點解決？

機三跑填海650公頃，需要1億立方米海砂（是香港史上用最多海砂的工程），機管局和香港政府從沒有講清楚，到底可從哪裏買到足夠的合法海砂，對採砂區的環境帶來什麼影響？如果講不清楚，那像今次的「次貨石粉」代海砂的醜聞（只涉及4000多噸）只會不斷發生，成為貪污和環境破壞的大黑洞。

明天立法會三跑小組開會，朱凱廸已提交26條問題，要求機管局和運房局盡快交代。這裏也可預告，比海砂造假更嚴重的三跑醜聞，將會陸續有來。

附件：日期2017年3月25日的舉報信內容﹝原信沒有細分段，比較難讀，筆者酌量增加了分段﹞

香港特別行政區政府環境保護署
香港海關
香港機場管理局：

本人是香港國際機場第三跑道填海工程的地盤監督工程師。現就香港國際機場第三跑道填海工程﹝合約編號：3206﹞中有人使用劣質填海材料一事向你們舉報。

香港國際機場第三跑道填海工程（三跑填海工程）的中標承建商為「香港振華—中交建設—中交疏浚聯營」﹝ZHEC-CCCC-CDC JV，聯營公司﹞。按照中標合約的規定，三跑填海工程填海使用的材料應該是海沙，但大陸相關部門對海沙出口是有著嚴格的出口許可規定，而聯營公司在採購填海工程所需的海沙時，出現了原供應商「中交建設﹝CCCC﹞」持有由國家商務部簽發的出口許可證過期，新的出口許可證尚未批出，致使填海工程所需的海沙無法正常出口到港的情況。

經與發標方香港機場管理局﹝AAHK﹞協商同意聯營公司使用「洗水石粉」作為填海替代材料的建議。聯營公司遂與供應商金鋒海事工程有限公司﹝「金鋒公司」﹞簽訂了「洗水石粉」的購買合同，但是這個「金鋒公司」是一家由陳財發等二人組成的皮包公司，並無生產合同規定的「洗水石粉」的能力，而且真正的洗水石粉成本又比較高﹝120港元／立方米﹞，為了降低成本，金鋒公司向江門的瑋泰石場，富隆石場﹝他們也沒有生產洗水石粉﹞購買普通石粉﹝到岸價70港元 ／立方米﹞冒充「洗水石粉」，同時又在珠海、中山和福田等地採購內河航道清淤出來的沙泥，以及在珠江口大鏟島附近海面偷采海沙。

為了防止海關檢查時露餡，金鋒公司在裝運時採取偷龍轉鳳，瞞天過海的手法，運沙船的下層2/3裝偷采的沙泥，面上1/3覆蓋採購的普通石粉，出口報關時報稱是「碎石粉」﹝見附件─ 中華人民共和國海關出口貨物報關單﹞，3月11日由編號為「粵廣州貨0936號」皮帶自卸船將其中瑋泰石場的這些假洗水石粉運抵香港，並趁傍晚收工時間，檢驗人手不夠成功卸船並倒到填海區域。3月24日，金鋒公司再次將瑋泰石場這些混雜著沙泥的假洗水石粉由「粵廣州貨0936號」運往香港﹝附件 ─ 西域（珠海保稅區）物流有限公司托運單﹞，抵港後，香港有關人員上船驗貨，對報稱碎石粉的填海沙泥做了現場試驗，證明這些填海沙泥既不是工程所需的海沙，也不是機管局同意使用的「洗水石粉」。

從現場試驗的視頻截圖﹝附件圖片及視頻光碟﹞可見，這些混雜著普通石粉和沙泥的假洗水石粉﹝俗稱「黃花沙」﹞對海水造成極大的污染！根據現場試驗結果，香港有關機構拒收了這船假洗水石粉。但金鋒公司不死心，將這船假洗水石粉退運至大小磨刀錨地，轉移到「天力368號」皮帶自卸船於當天晚上又運回了香港，並採取和前次一樣的手段將這些假洗水石粉卸船並傾倒到了填海區域。據瞭解，金鋒公司在近日內仍會陸續有同樣的「假海沙」或「假水洗石粉」運抵香港。

金鋒公司的上述行為已經構成嚴重的欺詐和走私行為，觸犯了中國和香港的有關法律，本著對香港國際機場第三跑道填海工程品質負責，維護香港的法治，希望特區政府相關部門儘快採取措施，制止這種違法的事情繼續發生，制裁違法的金鋒公司。

香港國際機場第三跑道填海工程
地盤監督工程師
二○一七年三月二十五日

重重一推

佢唔怕自爆

有大陸公司起冇好結果

lm

成封信連職位公開，好易知邊個

為香港人出聲
好快比人清算

佢一定後悔

中共最常見招數

搵條女屈你強姦, 令你坐監+身敗名裂

pish

飛飛下爛左

海沙從天而降

佢有你咁既仔都喊三聲

推

我有你呢個垃圾仔真係會後悔點解唔射你落牆

3個工程
高鐵, 3跑, 港豬澳
話冇貪真係冇人信

填開工程、地盤監督工程師...佢同自爆有咩分別 收到告密既又夠膽死公開埋個title 佢係議員就話多人關注唔敢對佢做啲咩...但件事一過，個工程師會點根本無人知

呢位工程師好波
雖然佢嘅下場應該

向祖國貢獻又點

之前比人恐嚇單野點？

可能人地plan好左移民呢

呢個工程師好過上連登果班, 上連登匿名又唔駛講職位但係乜料都無講出黎, 淨係叫人睇路

人地開埋職位出黎

依家講緊破壞人地賺以億計既生意喎 仲要係大陸佬，移民去南極都唔掂

無底深潭

好彩佢唔係你老豆

朱凱迪真係好撚堅 唔撚驚俾人買起

應該係射落街都唔射落佢老母個閪度

屌！成撚班夾埋係香港食錢，香港人簡直比錢人搞爛自己地方

分分鐘d老闆就係香港人

呢個真

連登仔:左膠........

老實，好過你班pk鍵盤戰士，推人去死，之後人

個工程師玩命

力推

所以之前咪話要長住立法會

唔講以係票王自己查左呢單野出黎

個工程師驚撚過你豬西啦，人地nobody黎架咋
呢度啲人有冇腦架

如果果位工程師比人炒，我諗好多人會捐錢比佢，包括我

自私狗不知所謂

推呀推

駁唔倒 ,人地真係做實事

會唔會係佢跣撚咗個工程師一獲

咁大頂帽連登仔笠唔起

改做熱狗plz

朱凱迪

地盤監督工程師 即係supervisor 果邊?
WSII, WSI, AIOW, IOW , SIOW
好多人都可以叫監督
要捉鬼都有排搵

封信抬頭唔係寫俾Heidi Chu, 應該一早揚咗, 個工程師已經...

係咪冇人見到紅字
封信唔係寫俾Heidi㗎

三月底收到一封六頁紙的告密信，可惜今日見報的篇幅太小，完全與事件的重要性不配合。此事起碼有三個重點：

1）香港機場管理局涉隱瞞立法會

在12月5日立法會三跑小組委員會會議上，機管局指已經採購了供填海外的海砂，「採購海砂的中標價低於預算價」。但根據舉報信第二段，填海工程的中標公司「中交建設—中交疏浚—香港振華聯營」因為海砂出口許可證尚未批出，改用「洗水石粉」作為代替物料。機管局一直沒有將新情況向立法會報告。

2）以次貨取代「洗水石粉」是否涉及貪腐？

根據舉報信及附有的送貨單據，聯營公司向一間只有一名股東，成立於2011年的金鋒海事工程有限公司購買「洗水石粉」，但金鋒卻以普通石粉冒充，再混合內河航道清淤沙泥和偷採海沙，送到香港填海。托運單列明收貨人是聯營公司，是否代表聯營公司明知不是「洗水石粉」也照單全收，過程是否涉及中港企業之間的貪腐？

3）4000噸「洗水石粉」也要造假 1億立方米海砂點解決？

機三跑填海650公頃，需要1億立方米海砂（是香港史上用最多海砂的工程），機管局和香港政府從沒有講清楚，到底可從哪裏買到足夠的合法海砂，對採砂區的環境帶來什麼影響？如果講不清楚，那像今次的「次貨石粉」代海砂的醜聞（只涉及4000多噸）只會不斷發生，成為貪污和環境破壞的大黑洞。

明天立法會三跑小組開會，朱凱廸已提交26條問題，要求機管局和運房局盡快交代。這裏也可預告，比海砂造假更嚴重的三跑醜聞，將會陸續有來。

附件：日期2017年3月25日的舉報信內容﹝原信沒有細分段，比較難讀，筆者酌量增加了分段﹞

香港特別行政區政府環境保護署
香港海關
香港機場管理局：

本人是香港國際機場第三跑道填海工程的地盤監督工程師。現就香港國際機場第三跑道填海工程﹝合約編號：3206﹞中有人使用劣質填海材料一事向你們舉報。

香港國際機場第三跑道填海工程（三跑填海工程）的中標承建商為「香港振華—中交建設—中交疏浚聯營」﹝ZHEC-CCCC-CDC JV，聯營公司﹞。按照中標合約的規定，三跑填海工程填海使用的材料應該是海沙，但大陸相關部門對海沙出口是有著嚴格的出口許可規定，而聯營公司在採購填海工程所需的海沙時，出現了原供應商「中交建設﹝CCCC﹞」持有由國家商務部簽發的出口許可證過期，新的出口許可證尚未批出，致使填海工程所需的海沙無法正常出口到港的情況。

經與發標方香港機場管理局﹝AAHK﹞協商同意聯營公司使用「洗水石粉」作為填海替代材料的建議。聯營公司遂與供應商金鋒海事工程有限公司﹝「金鋒公司」﹞簽訂了「洗水石粉」的購買合同，但是這個「金鋒公司」是一家由陳財發等二人組成的皮包公司，並無生產合同規定的「洗水石粉」的能力，而且真正的洗水石粉成本又比較高﹝120港元／立方米﹞，為了降低成本，金鋒公司向江門的瑋泰石場，富隆石場﹝他們也沒有生產洗水石粉﹞購買普通石粉﹝到岸價70港元 ／立方米﹞冒充「洗水石粉」，同時又在珠海、中山和福田等地採購內河航道清淤出來的沙泥，以及在珠江口大鏟島附近海面偷采海沙。

為了防止海關檢查時露餡，金鋒公司在裝運時採取偷龍轉鳳，瞞天過海的手法，運沙船的下層2/3裝偷采的沙泥，面上1/3覆蓋採購的普通石粉，出口報關時報稱是「碎石粉」﹝見附件─ 中華人民共和國海關出口貨物報關單﹞，3月11日由編號為「粵廣州貨0936號」皮帶自卸船將其中瑋泰石場的這些假洗水石粉運抵香港，並趁傍晚收工時間，檢驗人手不夠成功卸船並倒到填海區域。3月24日，金鋒公司再次將瑋泰石場這些混雜著沙泥的假洗水石粉由「粵廣州貨0936號」運往香港﹝附件 ─ 西域（珠海保稅區）物流有限公司托運單﹞，抵港後，香港有關人員上船驗貨，對報稱碎石粉的填海沙泥做了現場試驗，證明這些填海沙泥既不是工程所需的海沙，也不是機管局同意使用的「洗水石粉」。

從現場試驗的視頻截圖﹝附件圖片及視頻光碟﹞可見，這些混雜著普通石粉和沙泥的假洗水石粉﹝俗稱「黃花沙」﹞對海水造成極大的污染！根據現場試驗結果，香港有關機構拒收了這船假洗水石粉。但金鋒公司不死心，將這船假洗水石粉退運至大小磨刀錨地，轉移到「天力368號」皮帶自卸船於當天晚上又運回了香港，並採取和前次一樣的手段將這些假洗水石粉卸船並傾倒到了填海區域。據瞭解，金鋒公司在近日內仍會陸續有同樣的「假海沙」或「假水洗石粉」運抵香港。

金鋒公司的上述行為已經構成嚴重的欺詐和走私行為，觸犯了中國和香港的有關法律，本著對香港國際機場第三跑道填海工程品質負責，維護香港的法治，希望特區政府相關部門儘快採取措施，制止這種違法的事情繼續發生，制裁違法的金鋒公司。

香港國際機場第三跑道填海工程
地盤監督工程師
二○一七年三月二十五日

係咪冇人見到紅字
封信唔係寫俾Heidi㗎
quote完app到見唔到改咗色

真係改觀
朱凱迪

分分鐘係個細既報串落上司title

Push

而家香港政府d工程真係愈黎愈拍得住鄰國

豬不千

最慘係主流媒體夠膽報了

最慘係主流媒體唔夠膽報了

ICAC係咪完全無用啦？

呢d post要推

近親支那都冇好野

去ICAC據報了沒有？

隔離的「中國大陸」人把貪污腐敗帶來了給香港！

而家既icac有同冇其實無分別

符合蟈情

香港勝在有....有咩？

舉報 但唔知有無用啦

唉

屌你老母，香港越黎越恐怖，共產黨

屌佢老母!

根本一開始起三跑都係大白象啦，呢d工程真係極盡cap水之能事，尤其是蝗國公司有份做，唔俾d麵粉你溝落去已經偷笑

第一日先知咩，重要係官官相護，香港市民都唔出來反抗貪污腐敗，政府咪得寸進尺囉 仲未計林鄭故宮同689UGL

Push 唔好比件事不了了之

機制砂冇洗水好撚多粉塵
就咁用黎填海啲粉浮灑係水 一定生態大災難
不過洗水成本高到嚇死人 倒污水又係問題
班畜牲理撚得你死

利申: 行內人

唔推唔得

人地都唔係send比朱海滴
講到人地send比佢咁

留名

起碼佢夠同膽拎出黎講

依蘋果又少人睇, Tbb就報日本侵華, 邊有人理

icac? 咩黎? 食得架

我屌你老母垃圾三跑

黑洞

唉 雖然唔講都唔知依家既工程多cap水多豆腐渣啦
行內人好多都隻眼開隻眼閉 驚得罪行內權貴同高層
真心對呢位工程師既行為致敬 希望佢黎緊仲有得撈

推
香港得返好少好人

lm follow

CC台鍵戰
有咩事就扮犬儒串下人
跟住暗串今天我...返工不了

爆料王

工程師呀 你呢堆冇一個叫工程師喎

七警坐完出黎會有黑資請
呢個工程師爆完料唔知仲有冇人請，根本全部都同流合污

之前爆非法倒污水果2個都

對香港好絕望

係三跑d工程船
好多都係大陸國企
完完全全係官商勾結
俾大陸㩒住黎屌

咁你又做過乜撚野呀？

呢個職位有幾多人?
定佢用第二個職位出黎掩護自己

咁大個SITE科文都十幾廿個啦

田少講得啱，而家紅資慢慢控制晒經濟命脈，香港啲搵錢至上嘅人只會做狗痴埋去/同流合污
而爭取到民主廉潔透明已經越來越冇可能

今時今日點會冇貪污
講出黎都冇人信

政治避難

不意外，港支一家親

咁個title 係監督
咁自然諗去呢一邊堆啦

香港人又扮睇唔到

香港對whistleblower 既保障實在太少

不嬲唔妥朱凱迪行事左膠風格
但呢次真係做到野 至少敢企出黎爆大鑊
同時覺得香港真係痴撚線
已經唔再係香港

呢d先係為人服務 朱生

搵支那狗做你老豆啦

呢單野都搞唔大真係冇眼睇香港

咁都無一個post 叫監督工程師
contractor d engineer/re 都有可能

佢做咗咁耐嘢淨係選立法會個時啲人先聽過佢個名都睇得出佢唔係沽名釣譽嘅個種左膠

佢真係唔驚比人橫街斬死
咁多個議員
真係得佢玩命到呢個地步

政府會怕你？

人地封信抬頭係寫比：
香港特別行政區政府環境保護署
香港海關
香港機場管理局

正路係應該呢d政府部門查既
不過有邊個信佢地會夠膽查？

人地cc埋得朱凱迪
當然係覺得佢有作用先咁做
唔通cc比蟲態咩

朱生一定係全立法會表現最好嗰幾個

尊敬

留名跟進

做緊三跑 所言屬
呢個aa呀sir夠大膽
唔怕比人捉出黎斬鳩佢

祝福嗰位勇士

明明戰神迪係左而不膠 你地就剩係識話人左膠

屌你班怕事撚都戇鳩既
身為工程負責人之一, 明知有問題都唔踢爆
起好之後有咩問題上黎, 一追究你估你無事? 到時屈埋你指使都仲得

連登仔上網鳩up就叻, 做大事上黎靠你地就死得人多啦

五十步笑百步

朱生用醜聞唔用黑材料真係好感動
見到連登有啲人開口埋口黑材料真係好想屌佢老母

好撚堅

無署名同高登仔9up有咩分別

點睇都唔係工程師爆啦

蘋果唔知報果時會唔會將醜聞改返做黑材料呢

十卜

唔推唔得dklm

垃圾民主大報連視頻都開始用喇
呢啲垃圾報紙緊係用返黑材料

大把人根本唔在意自己嘅語言
傳媒用乜就跟住用
廣東話就係咁樣收皮

唔知點解睇完覺得係re出聲
Wsi wsii果d都唔會知呢d野啦

d ws同inspector邊識咁多野
分分鐘成班都藍絲廢老黎

不推不是人

香港愈來愈唔似香港

單野係蘋果動既觀看率仲少過謝霆鋒用腳趾熄recording，排到去第5頁。

真係好撚絕望，唔好再以為係到既熱門等於香港人既熱門。

港豬

責任

係證明污糟到連監工都睇唔過眼
做工程就不嬲都係有呢d野，但好明顯一係就分贓唔勻監工無份貪，一係就個數額誇張到要人報串

新香港人就有份

唉…香港真係愈來愈差

有可能係consultant果邊
其實點解唔向老廉舉報

呢d野揚左出黎真係俾老廉捉既話你覺得上面果班會唔會搵你班細既出黎頂左佢？肯撚定會啦

老廉信得過？？？

咁都忍得 屎都食得

btw當初立法會我無投朱凱迪 sorry

香港有你呢舊野真係喊三聲都唔止

無錯

推到報紙報道

係！

宜家啲大白象，唔同蝗蟈大陸佬公司 JV，係中唔到標的！

結局係
呢個RE被辭職
官方解釋 有關砂泥只佔小數，承建商已自費提交補充方案，不影響結構、進度及財政
Case closed !

身為一個19ws
我會幫市民好好監督如果我見到有依d仆街野我一定會爆大獲 寧願無得撈比人告

三跑老闆係大陸人中交建

信你一成
你個ws仔係會既 早幾個月爆左出黎啦

推上報

剩係被辭職？
暫時咁睇，政府一定會蓋住件事，因為分分鐘牽涉好多人，咁多人係地盤點會咁耐都唔知，政府裏面一定有鬼

push

政府而加唔係解決問題
係解決提出問題個人

On9,幫香港人發聲死硬

PUSH

咁又點，夠閪膽查咩？

問題係你告密返俾啲政府部門有咩用

支那人

係咪想清走呢個POST?

屌，唔撚係真嘅掛

幫手推下先

香港只是一個無聊的小島

已經冇人推

跟進成點